(日本直擊) 日本人防疫意識差, 返工比保命重要

【武漢肺炎●日本專訪】口罩洗完重用 日本人防疫意識差 返工比保命重要
2小時前

【記者潘柏林、朱永倫、張柏基東京直擊】

日本口罩近月成為搶手貨，連日本人都無法買到。記者連日在東京街頭觀察，人潮中大約五、六成人有戴口罩，在地鐵車廂戴口罩的人較多。學生浩太指，平日坐很少乘客的巴士上學，所以不會戴口罩，自己家中只餘下一盒口罩。被問到可以用多長時間，他說，如果不夠口罩，可以清洗一下再用。

年輕人上班族山口先生指，自己沒有戴口罩出門，他說今日只是見高中好友，所以沒有戴口罩。他近期都會戴口罩防護，但原因是公司工作很忙碌，不想感冒要請假。

清水小姐沒有戴口罩就出門，她認為戴口罩沒有意義，因為聽說戴了口罩仍會被傳染，自己連家中有多少口罩也不清楚，對於搶購口罩熱潮也不關心。她稱知道日本本地有百多人感染，認為政府應對偏慢，估計疫情令旅客人流減少，但仍能舉行東京奧運。身旁石井小姐因為擔心花粉症和武漢肺炎就有戴口罩。

在日越南人陳登伍指，自己每日都看新聞，一開始知道中國疫情很嚴重，現在發現日本確診人數亦增加。陳先生的姐姐住在廣西，他想過買口罩寄過去，但在日本也買不到口罩，自己只有65個口罩。他指，天氣好才會出門，若日後用完口罩，可能避開人多地方。

香港人冇乜資格笑人

講返工態度香港人先係世界第一on9

佢地防疫意識真係超底，係街上都得67成人戴口罩，唔知佢地政府係味講到個肺炎好普通

識唔識架你
日本認第二，冇人敢認第一

日本人返工心態差唔多

你真係唔識架喎

港豬同社畜
如果有鬥返工大賽 邊個䇔

香港人都仲識射波
日本人只要落到床都會照返工

你都傻
日本先叫真正奴工
香港人表面上可能累鬥累
但個個都識搵空間用自己方法偷懶
日本係真係由內到外咁講紀律講服從，完全唔係一回事

琴晚地震完
今朝行返工

佢地仲要唔係當笑話或者壞事
而係覺得咁係作為日本人嘅美德

只限廢老工
大部分人發燒病都唔會返啦，香港哥幾單都係廢老發燒都仲返工

日本淨係識得服從

1847 有年青人在葵涌邨重建連儂牆期間，突然有20多名軍裝警員到場，並已拉起封鎖線。（梁錦威截圖）
1910 #葵涌 葵涌邨平台 暫共13名被捕